128蚊餐蛋飯

少年食神：一分錢一分貨
東來居老闆、「少年食神」林澄光（Michael）說餐蛋飯貴得有道理，「好簡單一句，一分錢一分貨，我哋啲用料同幾十蚊一碟係唔同。」Michael如數家珍地說出餐肉、蛋和米也各有名堂，「最貴係豉油，我哋自己秘製，你出面食唔到」。他又澄清餐牌上根本沒有餐蛋飯，一般顧客難嚐，「只係有朋友想食得牙擦啲，我哋至整畀佢哋食，後來雜誌想介紹，先至登咗出嚟」。對於天價餐蛋飯引來網民批評，Michael感無奈，「啲人夾硬拉埋80後、90後嚟講，我係好欣賞好多90後都係勤力工作」。
經常光顧酒店高級食府的家庭醫生關嘉美稱，酒店百多元一客餐蛋飯不出奇，高級食肆會接受熟客「tailor made」（度身訂造）菜式。「你去半島嘉麟樓點餐蛋飯，起碼要200幾蚊」。她又說搵食艱難，「如果唔想浪費血汗錢，餐蛋飯自己番屋企煮啦」。

$128餐蛋飯有乜料？
午餐肉：
金華火腿製成，非一般超市有售

雞 蛋：
湖南衡陽雞蛋

飯：
日本秋田小町米

豉 油：
生抽、老抽、葱頭、海味和金華火腿調和秘製

大家仲記唔記得
岩岩諗住open rice 間野

係咪收左皮

用支那蛋講到咁高級

咁似食神個車仔麵

唔做都知啦

其實超市買到既午餐肉黎講，邊隻最好食？

濃情化不開嘅午餐肉

Hormel

白豬仔

幾中意spam

未聽過有人話難食